% !Mode:: "Tex:UTF-8"
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% End:

\begin{ack}
值此成文之际，谨向在我攻读博士期间给予我指导、关心、支持和帮助的老师、领导、同学和亲人们致以衷心的感谢！

首先，衷心感谢我的导师廖湘科老师！从06年进入科大读取硕士开始我就有幸成为了廖老师的学生，在多年来的学习和生活中得到了廖老师的悉心指导和无私关怀。在课题选择和问题解决过程中，您以敏锐的学术洞察力和深厚的科研经验，高屋建瓴地为我论证把关。您在百忙之中仍抽出时间对我的课题进行指导，及时为我解决困难和提供帮助。与您的讨论使我能够抓住课题中的关键问题，明确研究目标。没有您的指导和帮助，我的研究工作将不可能顺利完成。廖老师对我的言传身教将使我终身受益，您严谨的治学作风、高深的学术造诣、忘我的工作态度和勇攀高峰的精神将永远影响和激励着我。感谢我的师母谢志军女士，您在生活中给与了我和整个师门的同学们无微不至的关怀，您的热情大方、细心体贴和乐观开朗时刻温暖和鼓励着我们每个学生，使我们组成紧密团结的大家庭，共同成长。

衷心感谢董德尊老师！在整个博士课题研究过程中，您始终给与我悉心指导和无私帮助，使我的研究工作能够顺利进行。与您的每次讨论都能够开阔我的研究思路，丰富我的理论知识；您严谨的工作态度、深厚的理论功底、创新的研究思路，无不使我深感敬佩并始终将您作为我学习的榜样。您在繁忙的工作中仍抽出时间与我讨论、帮我修改论文。仍记得我的第一篇论文在您修改之后的面目全非，也记得数次论文被拒之后您微笑着的鼓励并耐心地与我讨论修改方案。在生活中您是我的好师兄，给与了我很多的鼓励和帮助。您作为我的老师、师兄，同时又是我真诚的朋友！在此，向董老师致以我诚挚的敬意和衷心的感谢！

衷心感谢卢宇彤老师给与我的耐心指导和无私帮助。卢老师深厚的学术功底、丰富的科研经验、热情爽朗的性格、和蔼可亲的待人方式，都使我非常的敬佩。感谢曾经给与过我指导和帮助的曹宏嘉老师、周恩强老师、谢闵老师、陈海涛老师、蒋艳凰老师，你们勤奋投入的工作态度和超强的科研与工程能力都是我学习的目标。

衷心感谢李姗姗老师，您在学习和生活上给与了我很多的帮助和鼓励，在繁忙的工作中组织师门召开组会，使我们能够凝聚在一起热烈地交流和讨论，共同进步。感谢杨沙洲老师、彭绍亮老师、付松龄老师、黄辰林老师、王蕾老师、王小平老师。你们一直密切关注我的课题进展情况，给与了我很多的指导和帮助，对我的论文提出了大量宝贵的意见和建议。

感谢吴庆波老师、戴华东老师、何连跃老师、陈松政老师、邵立松老师、丁滟老师。你们在我工程实践和课题研究过程中都提出了良好的建议。

感谢师门的谢欣伟、熊伟、付强、刘晓东、郑思、林彬、张菁、黄訸、郭勇、朱浩、任静、范小康、申彤、张峰、雷斐、崔英博、李存禄、徐尔茨、贾周阳、柴燕涛。你们在几年时间里给与了我很多的帮助，使我时刻感受到师门大家庭的温暖。我们大家一起在实验室埋头苦读、在游乐场放声欢笑、在足球场奋力拼搏的日子，将成为我永远的美好回忆。

感谢曾与我在同一个实验室奋斗的刘德峰、彭林、贾建斌、毛华坚、倪时策、胡维、吴强、沈洁、牛海波、郭鹏宇、刘金磊、王春光、马文琪、王文竹等同学，我们在学习上频繁地交流，在生活上互相帮助，使我的博士生活充满了乐趣。

感谢几年来朝夕相处的罗阳、荀长庆、徐新海、王耀华、曾瑶源、李柱、游皓聃、黄冕、韦兴军、胥清化、袁建国、高航、王勇、曹维、黄传洪、徐林等同学。感谢五队06级和七队09级的所有同学，我们一起经历了科大的学习和生活，并留下了许多美好的回忆。

感谢学院、学员大队、学员队各级领导对我的教育、关心和帮助，你们的辛勤工作为我们创造了良好的学习和生活环境。

特别感谢含辛茹苦将我抚育成人的父母亲，对你们的感激之情无法用语言来表达。在我多年的求学之路上，你们始终给与我全身心的支持和关爱。我无法经常陪伴在你们身边，唯有在将来的工作中刻苦努力、做出更大的成绩，以报答你们的养育之恩。祝愿你们永远健康幸福！
\end{ack}
